成屋都係 武漢肺炎》張上淳：新加坡研究 確診病患房裡到處都沾染病毒

武漢肺炎》張上淳：新加坡研究 確診病患房裡到處都沾染病毒

〔記者吳亮儀／台北報導〕勤洗手非常重要！新加坡一項針對武漢肺炎病毒的研究發現，確診病患的病房內到處沾染病毒，包括床頭、桌子、洗臉槽、欄杆，甚至馬桶都有。

中央流行疫情指揮中心今天召開例行記者會，中央流行疫情指揮中心召集人張上淳說，新加坡這項研究是針對收治在負壓隔離病房的武漢肺炎確診病患所做的，要看看病房在清潔前、清潔後的病毒沾染環境的狀況。

研究發現，病患住在負壓隔離病房幾天後，在病房清理前，幾乎到處都檢測到病毒陽性反應，包括座椅、床頭、欄杆、桌子、洗臉槽、馬桶和廁所都找到病毒，雖然病毒量不高，但沾染仍有風險。

張上淳說，這篇研究刊登在《美國醫學會雜誌》（JAMA），是頂尖的醫學期刊，研究主要意義是要提醒武漢肺炎病毒其實很容易沾染在病患周遭環境，因此勤洗手非常重要。

不過環境病毒也很容易清理。張上淳說，經過標準的清潔和消毒，經過清理後的病房完全找不出病毒陽性，因此建議民眾平常多洗手、多清潔周遭環境最好，最重要的仍是手部清潔。

至於引發我國首次醫院內群聚感染、確診第34例病例的病室內檢測也發現，在欄杆、床墊和浴室也都找到病毒，醫護人員的防護裝備則沒有病毒，顯示長時間待在一個環境內，反而可能存在病毒沾染。